有認真睇marvel就知入面滲透左唔少社會議題

人類面對末日嘅心理掙扎、科技進步嘅可怕、人口資源分配不均、權力監控權、正義嘅準則等等

情節上好多野令人反思
亦因為主角唔係一個人
唔會令人有先入為主嘅立場

另外 特技特效笑點感情線支線甚至Easter egg reference 嘅鋪排都有唔少心思

就咁睇 好多人應該冇認真睇過marvel系列電影
以為係純粹超人打怪獸

好多人欣賞並唔係電影
好多踩 marvel 既人只係鐘意一種‘眾人皆醉我獨醒’嘅感覺

人口資源分配不均？係咪想講因為咁所以thanos 想少一半人？ 如果係咁既話，咁既表達方式就小學生不如 片頭up幾句之後就造就左thanos想集齊6粒寶右觀眾會有幾深刻既反思？

劇透 ban

衛宮士郎
理想同現實
你d所謂深度反思 睇動畫同電影都一早睇到無哂感覺

女權，黑人

不了

打完自己睇返有冇打冷震

唔單止marvel係咁，其實大部份電影都係

又binc 其實係邊條傻閪講

真心 睇Marvel仲好過讀社會政治學
睇曬所有Marvel 應該要有一個Bachelor's degree/M.A.

可惜識欣賞既人唔多

例如Marvel隊長咁
邊個會諗到女人可以咁勁咁好打
我睇完之後都好尊重女權 覺得要尊重女人
呢d反省唔係話睇幾多本書可以得到

MCU入面對父權社會壓迫女性既描述的確係好刻骨好到肉

好老實講,marvel嘅深度唔係部部電影都做到